Создать ключ
ssh-keygen -t ed25519 -C Коментарий
-f можно задать Имя Файла для ключа
-t TAB — отобразить другие способы шифрования ключа
Будут созданы два файла — открытый ключ с расширением .pub и закрытый (id_ed25519).
Публичный ключ добавить на сервер в файл /root/.ssh/authorized_keys

cat /root/.ssh/id_rsa.pub >> /root/.ssh/authorized_keys

Если нет файла authorized_keys
ssh-copy-id  -i .ssh/private.key 127.0.0.1

Подключаться личным (private) ключем
 ssh -i id_rsa root@192.168.1.10

Socks-proxy через ssh
ssh -D 3128 ubuntu@oracle.mlp.pp.ua -i id_rsa
Проверить, что все работает. 
На клиенте
netstat -aont | findstr 3128
В броузере указать прокси
127.0.0.1:3128

Доступ только по ключам
nano /etc/ssh/sshd_config:
PasswordAuthentication no
ChallengeResponseAuthentication no

Проверить
 ssh -o 'PreferredAuthentications abyrwalg' ADRESS
Permission denied (publickey).

В скобках должен быть только publickey.


